## 다중 정의 연산과 변환
C++ Class 에서는 그 객체의 연산자 의미 및 타입 변환을 정의 할 수 있다.

#### 주요개념
연산자 재정의는 멤버/비멤버의 구분, 재정의 일관성, 연관성을 고려하여 구현해야 한다.
- 다중 정의 연산자는 이르밍 특별한 함수이다.
- 기본 연산자에 상응하는 우선순위, 결합법칙을 갖는다.
- 멤버와 비멤버의 구현 중 선택한다.
- 다중 정의 연산자가 멤버 함수일 때 this는 lhs(Left hand side) 결합한다.
- 주로 비멤버 연산자 함수는 lhs, rhs 필요하다.
- 일부 연산자(&& ||)는 다중 저으이하지 말아야 한다.
- 다중 정의는 현명하게 사용한다.
  - "+ - / *"
  - == != >= <=
- 대입 연산자의 매개변수 "initializer_list<>"
- 첨자 연산자는 반드시 멤버 함수여야 한다.
- 첨자 연산자는 const 버전도 함께 구현하는 것이 좋다.
- 증감 연산자는 전위/후위() 함께 구현한다.
- 다중 정의 화살표 연산자는 반드시 Class의 포인터나 화살표 연산자를 직접 정의하는 class 객체를 반환해야한다.
- 함수 호출 연산자는 반드시 멤버 함수여야 한다.
- function 라이브러리 타입 (unary_function , binary_function)
- 변환연산자는 주로 const

#### 입력과 출력 연산자
- IO 연산자는 반드시 비멤버 함수여야 한다.
- 출력 <<
  - 일반적으로 출력 연산자의 첫 매개변수는 ostream 객체에 대한 참조자이다.
    - ostream 객체는 복사가 불가함.
  - 일반적으로 서식화를 최소화 한다. (줄바꿈)
- 입력 >>
  - 입력 실패에 대한 처리도 해야한다.
  - 오류를 'badbit', 'failbit' 로 표시할 수 있다.

```
ostream &operator<<(ostream &os, const T &item);
istream &operator>>(istream &is, const T &item);
```

#### 산술과 관계 연산자
- 산술 연산자, 주로 비멤버로 구현하여 다양한 type을 받도록 한다.
- 상등 연산자, 설계 철학!
- 관계 연산자, 일관성!

#### 대입 연산자
- 반드시 멤버함수로 구현한다.

```
T &T::operator=(initializer_list<Y> il);
T &T::operator+=(initializer_list<Y> il); //복합
```

#### 첨자 연산자
- 일반 , const 첨자 연산자를 구현하는 것이 좋다.

```
T& operator[](size_t n);
const T& operator[](size_t n) const;
```

#### 증가와 감소 연산자
- 전위는 증감 후 객체에 대한 참조자를 반환한다.
- 후위는 증감 전 객체의 값을 반환한다.
- 일관성
- 전위 / 후위 구별

#### 멤버 접근 연산자
- 화살표는 반드시 멤버, 첨자는 일반적으로 멤버 함수로 구현한다.
- const 함수로 구현한다.
- 화살표에서 맴버접근의 기본 의미는 바꿀 수 없다.

#### 함수 호출 연산자
- 호출 연산자를 다중 정의하면 해당 타입 객체를 마치 함수 처럼 사용할 수 있다.
- 반드시 멤버이어야 한다.
- 함수 객체라고 한다.

```
int i=42;
absInt absObj;
absObj(i);
```

- 다음은 타입이 달라도 호출 시그니처가 같다.
  - int add(int i, int j)
  - auto mod = [](int i, int j) { return i%j; };
  - int operator()(int i, int j);

#### 다중 정의, 변환, 그리고 연산자
- operator type() const;
- 반드시 멤버로 정의
- explicit 변환 연산자를 통해 컴파일러의 자동 변환을 막는다.
